<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<flashcard>
	<term>
		<![CDATA[
			<p>Faites une liste des mots ou groupes de mots qui apportent une pr&eacute;cision aux noms en caract&egrave;re gras.</p>
		]]>
	</term>

	<definition>
		<![CDATA[
<p>&nbsp;</p>
<table border="1">
<tr>
<td class="orange">du commissaire</td>
<td class="orange">de soie</td>
</tr>
<tr>
<td class="orange">hebdomadaire</td>
<td class="orange">de tous mod&egrave;les</td>
</tr>
<tr>
<td class="orange">habituelle</td>
<td class="orange">ail&eacute;</td>
</tr>
<tr>
<td class="orange">qu'ils apprenaient</td>
<td class="orange">blanches</td>
</tr>
<tr>
<td class="orange">cinquantaine</td>
<td class="orange">larges</td>
</tr>
<tr>
<td class="orange">de beurre</td>
<td class="orange">du march&eacute;</td>
</tr>
<tr>
<td class="orange">&nbsp;</td>
<td class="orange">confuse qui lui parvenait</td>
</tr>
</table>
<p>&nbsp;</p>
		]]>	
	</definition>

	<sidebar>
	<![CDATA[
	<p style="color:red;">(Utilisez ce texte pour les questions 1 à 13).</p>
	<p><strong>Les expansions du nom dans le texte descriptif</strong></p>
	<p><strong>L’adjectif, le complément du nom, la proposition relative</strong></p>
	<p>Sous les <strong>yeux</strong> du commissaire, la place était encombrée par le <strong>marché</strong> hebdoma­daire. Mais on devinait que ce marché n'avait pas son <strong>animation</strong> habituelle. Les gens parlaient bas. Des paysans semblaient inquiets des <strong>nouvelles</strong> qu'ils apprenaient.</p>
	<p>Sur le terre-plein, il y avait une cinquantaine <strong>d'étaux</strong>, avec des <strong>mottes</strong> de beurre, des œufs, des légumes, des bretelles et des <strong>bas</strong> de soie. A droite, des <strong>carrioles</strong> de tous modèles stationnaient et 1'ensemble était dominé par le <strong>glissement</strong> ailé des <strong>coiffes</strong> blanches aux larges <strong>dentelles</strong>.</p>
	<p>Maigret ne s'aperçut qu'il se passait quelque chose qu'en voyant toute une <strong>portion</strong> du marché changer de physionomie, les gens s'agglutiner et regarder dans une même direction. La fenêtre était fermée. Il n'entendait pas les bruits, ou plutôt ce n'était qu'une <strong>rumeur</strong> confuse qui lui parvenait.</p>
	<p><em>Le Chien jaune</em>, G. Simenon</p>
	<p>Lisez cet extrait.	</p>
	]]>
	</sidebar>
</flashcard>
