<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<flashcard>
	<term>
		<![CDATA[
	<table>
        <tbody>
            <tr>
                <td width="50%">
                    <p>La situation initiale</p>
                </td>
                <td width="50%">
                    <p>1)</p>
                </td>
            </tr>
            <tr>
                <td>
                    <p>L&rsquo;&eacute;l&eacute;ment perturbateur</p>
                </td>
                <td>
                    <p>2)</p>
                </td>
            </tr>
            <tr>
                <td>
                    <p>Les actions / les p&eacute;rip&eacute;ties</p>
                </td>
                <td>
                    <p>3)</p>
                </td>
            </tr>
            <tr>
                <td>
                    <p>La r&eacute;solution</p>
                </td>
                <td>
                    <p>4)</p>
                </td>
            </tr>
            <tr>
                <td>
                    <p>La situation finale</p>
                </td>
                <td>
                    <p>5)</p>
                </td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
		]]>
	</term>
	<definition>
		<![CDATA[
	<p class="orange">1) Les gens de la Malbaie d&eacute;cident de construire un pont.</p>
	<p class="orange">Il y a des difficult&eacute;s pendant les travaux, les travailleurs se disputent et le menuisier se d&eacute;sesp&egrave;re.</p>
	<p class="orange">2) Soudain un &eacute;tranger se propose pour travailler &agrave; la construction mais demande au menuisier en &eacute;change de son salaire l&rsquo;&acirc;me du premier passant sur le pont.</p>
	<p class="orange">3) L&rsquo;&eacute;tranger et ses travailleurs finissent le pont.</p>
	<p class="orange">4) Le menuisier est de plus en plus songeur. La femme du menuisier va d&eacute;jouer le plan de l&rsquo;&eacute;tranger qui attend avec son chat le premier passant sur le pont. Elle l&acirc;che son chien.</p>
	<p class="orange">5) L&rsquo;&eacute;tranger, qui n&rsquo;est autre que le diable et qui comprend qu&rsquo;il n&rsquo;aura que l&rsquo;&acirc;me d&rsquo;un chien, dispara&icirc;t <br />+ une moralit&eacute; : La femme est plus rus&eacute;e que le diable</p>		]]>
	</definition>
	<sidebar>
	<![CDATA[
	<img src="media/m08_image1.jpg" width="150" style="float:left;"/>
	<p><strong>Le pont de la rivière Malbaie</strong></p>
	<p>Jean-Claude Dupont, <em>Légendes de l'Amérique française</em></p>
	<div style="clear:both;"></div>
	<p>Les gens de La Malbaie s'étaient groupés pour paver la route en bordure du fleuve et construire le pont sur la rivière Malbaie.</p>
	<p>L'hiver arrivant et ne réussissant pas à monter les chevalets et les travées du pont, le charpentier engagea des hommes pour se faire aider. Mais la mésentente se mettant de la partie, lestravailleurs quittèrent les lieux.</p>
	<p>Reconnu pour son mauvais caractère, le charpentier maudissait son entreprise quand il vit arriver un étranger qui s'offrit à construire le pont. Il ne demandait pas de salaire; mais en retour, il exigeait que l'âme du premier être à traverser le pont lui appartienne.</p>
	<p>L'inconnu revint alors avec ses travailleurs qui se mirent à l'ouvrage et quinze jours après, les habitants apprenaient que le pont était terminé.</p>
	<p>Voici alors ce qui arriva. L'épouse du menuisier, remarquant que son mari devenait de plus en plus songeur à mesure que la construction avançait, décida d'agir seule. [Le jour de l'ouverture du pont], l'étranger arriva et s'assit à un bout du pont avec son chat noir, attendant que le premier être passe. L'épouse, cachée à l'autre bout avec son chien, n'eut aucune peine à le faire bondir en avant lorsqu'il aperçut le chat. Le diable, réalisant qu'il ne récolterait que l'âme d'un chien, se précipita à l'eau et disparut. Depuis, on a l'habitude de dire que la femme est plus rusée que le diable.</p>
	]]>
	</sidebar>
</flashcard>
