<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<flashcard>
	<term>
		<![CDATA[
    <p>Les temps du r&eacute;cit</p>
    <p>Relevez tous les verbes au pass&eacute; dans le texte. Classez-les dans le tableau ci-dessous :</p>
    <table width="200">
            <tr class="underline">
                <td width="25%"><p>Plus-que-parfait</p></td>
                <td width="25%"><p>Imparfait</p></td>
                <td width="25%"><p>Pass&eacute; simple</p></td>
                <td width="25%"><p>Conditionnel (futur du pass&eacute;)</p></td>
            </tr>
    </table>
		]]>
	</term>
	<definition>
		<![CDATA[
<br/>
<table width="300">
            <tr class="underline">
                <td width="25%">Plus-que-parfait</td>
                <td width="25%">Imparfait</td>
                <td width="25%">Pass&eacute; simple</td>
                <td width="25%">Conditionnel (futur du pass&eacute;)</td>
            </tr>
            <tr>
                <td class="orange">s'&eacute;taient group&eacute;s</td>
                <td class="orange">
                    &Eacute;taient group&eacute;s
                    Maudissait
                    Demandait
                    Exigeait
                    Apprenaient
                    Devenait
                    Avan&ccedil;ait
                </td>
                <td class="orange">
                    Engagea
                    Quitt&egrave;rent
                    Vit
                    S&rsquo;offrit
                    Revint
                    Mirent
                    Arriva
                    D&eacute;cida
                    Arriva
                    S&rsquo;assit
                    N&rsquo;eut
                    Aper&ccedil;ut<br />
                    Se pr&eacute;cipita
                </td>
                <td class="orange">
                    R&eacute;colterait
                </td>
            </tr>
    </table>
		]]>
	</definition>
	<sidebar>
	<![CDATA[
		<img src="media/m08_image1.jpg" width="150" style="float:left;"/>
		<p><strong>Le pont de la rivière Malbaie</strong></p>
		<p>Jean-Claude Dupont, <em>Légendes de l'Amérique française</em></p>
		<div style="clear:both;"></div>
		<p>Les gens de La Malbaie s'étaient groupés pour paver la route en bordure du fleuve et construire le pont sur la rivière Malbaie.</p>
		<p>L'hiver arrivant et ne réussissant pas à monter les chevalets et les travées du pont, le charpentier engagea des hommes pour se faire aider. Mais la mésentente se mettant de la partie, les travailleurs quittèrent les lieux.</p>
		<p>Reconnu pour son mauvais caractère, le charpentier maudissait son entreprise quand il vit arriver un étranger qui s'offrit à construire le pont. Il ne demandait pas de salaire; mais en retour, il exigeait que l'âme du premier être à traverser le pont lui appartienne.</p>
		<p>L'inconnu revint alors avec ses travailleurs qui se mirent à l'ouvrage et quinze jours après, les habitants apprenaient que le pont était terminé.</p>
		<p>Voici alors ce qui arriva. L'épouse du menuisier, remarquant que son mari devenait de plus en plus songeur à mesure que la construction avançait, décida d'agir seule. [Le jour de l'ouverture du pont], l'étranger arriva et s'assit à un bout du pont avec son chat noir, attendant que le premier être passe. L'épouse, cachée à l'autre bout avec son chien, n'eut aucune peine à le faire bondir en avant lorsqu'il aperçut le chat. Le diable, réalisant qu'il ne récolterait que l'âme d'un chien, se précipita à l'eau et disparut. Depuis, on a l'habitude de dire que la femme est plus rusée que le diable.</p>
	]]>
	</sidebar>
</flashcard>
