<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<flashcard>
	<term>
		<![CDATA[
			<br />
			<p>La formation du passé simple (n'est pas simple)--servez-vous d'un livre de grammaire.</p>
			<p>Relevez <strong>tous</strong> les verbes du texte as passé simple à la 3<sup>e</sup> personne du singulier (sauf avoir).</p>
			<p>Classez-les selon leur terminaison.<br />Donnez l'infinitif des verbes.</p>
			<table style="font-size:16pt;">
				<tr class="underline">
					<td>-a</td>
					<td>infinitif</td>
					<td>-it</td>
					<td>infinitif</td>
				</tr>
				<tr>
					<td>Il alla</td>
					<td>Aller</td>
					<td>Il se mit</td>
					<td>Se mettre</td>
				</tr>
				<tr>
					<td>a)______</td>
					<td>b)________</td>
					<td>c)______</td>
					<td>d)________</td>
				</tr>
			</table>
		]]>
	</term>

	<definition>
		<![CDATA[
			<br />
			<table style="font-size:16pt;">
				<tr class="underline">
					<td>-a</td>
					<td>infinitif</td>
					<td>-it</td>
					<td>infinitif</td>
				</tr>
				<tr>
					<td>Il alla</td>
					<td>Aller</td>
					<td>Il se mit</td>
					<td>Se mettre</td>
				</tr>
				<tr class="orange">
					<td>a)</td>
					<td>b)</td>
					<td>c)</td>
					<td>d)</td>
				<tr class="orange">
					<td>Il déversa</td>
					<td>Déverser</td>
					<td>Il me dit</td>
					<td>Dire</td>
				</tr>
				<tr class="orange">
					<td>Il compta</td>
					<td>Compter</td>
					<td>Il fit</td>
					<td>Faire</td>
				</tr>
				<tr class="orange">
					<td>Il s'arrêta</td>
					<td>S'arrêter</td>
					<td> </td>
					<td> </td>
				</tr>
				<tr class="orange">
					<td>Il le trouva</td>
					<td>Trouver</td>
					<td> </td>
					<td> </td>
				</tr>
				<tr class="orange">
					<td>Il me donna</td>
					<td>Donner</td>
					<td> </td>
					<td> </td>
				</tr>
				<tr class="orange">
					<td>Il le mena</td>
					<td>Mener</td>
					<td> </td>
					<td> </td>
				</tr>
				<tr class="orange">
					<td>Il le trempa</td>
					<td>Tremper</td>
					<td></td>
					<td></td>
				</tr>
			</table>
		]]>
	</definition>

	<sidebar>
		<![CDATA[
		<div style="font-family:Arial, Helvetica, sans-serif;font-size:14px;">
			<p><strong>Voici un extrait de la nouvelle de Giono, L'Homme qui plantait des arbres. Dans cet extrait, le narrateur raconte ce que fait le berger.</strong></p>
			<div style="float:left;padding-right:10px;" >
				<img src="media/m11_image1.jpg"/>
				<p><strong>L'Homme qui plantait<br/> des arbres, Jean Giono</strong></p>
			</div>
			<p>Le berger qui ne fumait pas alla chercher un petit sac et déversa sur la table un tas de glands. Il se mit à les examiner l'un après l'autre avec beaucoup d'attention, séparant les bons des mauvais. Je fumais ma pipe. Je me proposai pour l'aider. Il n'insistai pas. Ce fut toute notre conversation. Quand il eut du côte des bons un tas de glands assez gros, il les compta par paquets de dix. Ce faisant, il éliminait encore les petits fruits ou ceux qui étainent légèrement denfillés, car il les examinait de fort près. Quand il eut ainsi devant lui cent glands parfaits, il s'arrêta et nous allâmes nous coucher.</p>
			<p>La société de cet homme donnait la paix. Je lui demandai le lendemain la permission de me reposer tout le jour chez lui. Il le trouva tout naturel, ou, plus exactement, il me donna l'impression que rien ne pouvait le déranger. Ce repos ne m'était pas absolument obligatoire, mais j'étais intrigué et je voulais en savoir plus. Il fit sortir son troupeau et il le menu à la pâture. Avant de partir, il trempa dan un seau d'eau le petit sac où il avait mis les glands soigneusement chosis et comptés.</p>
			<p>[&hellip;] J'eus peur qu'il vint pour me reprocher mon indiscrétion.</p>
			<p>(pp. 1617 Ed. Gallimard)</p>
		</div>
		 ]]>
	</sidebar>
</flashcard>
