<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<flashcard>
	<term>
		<![CDATA[
			<br />
			<p><strong>Observation réfléchie de la langue - phrases extraites du texte</strong></p>
			<p><em>Quatre personnes ont été tuées en Autriche par des chutes d'arbres.</em></p>
			<p>a) Quel est le sujet grammatical du verbe?</p>
			<p>b) Qui fait l'action?</p>
			<p>c) Par quoi ce complément est-il introduit?</p>
			<p>d) Quel est l'infinitif du verbe conjugué?</p>
		]]>
	</term>

	<definition>
		<![CDATA[
			<br />
			<p class="orange">a) Quatre personnes</p>
			<p class="orange">b) Les chutes d'arbres</p>
			<p class="orange">c) Par la préposition « par »</p>
			<p class="orange">d) Tuer</p>
			<p class="orange"><strong>NOTES :</strong> Cette phrase est à <strong>la voix <em>passive</em></strong> car le sujet grammatical commande l'action du verbe, mais il <em><strong>subit</strong></em> l'action.
			<br /> C'est <strong>le complément d'agent</strong> qui fait l'action. Le complément d'agent est introduit par la préposition <strong><br />« par » </strong>(ou <strong>« de »</strong>).</p>
		]]>
	</definition>
	<sidebar>
		<![CDATA[
		<div style="font-family:Arial, Helvetica, sans-serif;font-size:14px;">
			<p><strong>Observation réfléchie de la langue - le passif, niveau intermédiaire et avancé</strong></p>
			<p><strong>"Emma" laisse derrière elle 13 morts</strong></p>
			<p><em>Texte adapté du quotidien Le Figaro 02/03/2008</em></p>
			<hr />
			<p><strong>La tempête meurtrière, qui a balayé l'est de l'Europe ce weekend, a causé des millions d'euros de dégâts.</strong></p>
			<p>« Emma » a fini par se calmer dimanche en fin d'après-midi. La tempête, qui a balayé l'Europe avec des vents à 200 km/h, a fait 13 victimes au total. En Allemagne, quatre hommes et une femme sont morts dans des accidents de la route qui ont été provoqués par les rafales violentes et les chutes d'arbres. En République tchèque, une fillette de 11 ans a été écrasée par la chute d'un arbre et un homme de 80 ans a été tué par la chute d'un morceau de métal. Quatre personnes ont été tuées en Autriche par des chutes d'arbres. Une personne a été écrasée pas sa caravane, qui s'est retournée sous l'effet du vent. Et la tempête a tué deux automobilistes en Pologne, l'un a été mortellement blessé par un bout de tôle qui s'est arrachée de la remorque d'un camion.</p>
			<p><strong>Des dizaines de millions d'euros de dégâts</strong></p>
			<p>Berlin évalue les dommages à « plusieurs dizaines de millions d'euros ». Des routes et des lignes de chemins de fer ont été fermées par les autorités. Notre équipe de journalistes est donc passée par Amsterdam.</p>
			<div style="float:left;padding-right:10px;">
				<img src="media/m15_image1.jpg" />
				<p><strong>Une rue de Budapest dimanche matin, après une nuit de tempête.</strong></p>
			</div>
		</div>
		]]>
	</sidebar>
</flashcard>