<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<flashcard>
	<term>
		<![CDATA[
		<br />
			<p><strong>Résumez les étapes</strong> - Décrivez les étapes que vous avez suivies pour transformer la phrase suivante en phrase passive.</p>
			<blockquote>Une tempête a provoqué d'importants dégâts matériels à Berlin aujourd'hui.</blockquote>
			<p>a) ______________</p>
			<p>b) ______________</p>
			<p>c) ______________</p>
		]]>
	</term>

	<definition>
		<![CDATA[
			<br />
			<p class="orange">a) Les compléments de lieu et de temps sont placés au début de la phrase.</p>
			<p class="orange">b) Le complément d'objet devient sujet du verbe au passif.</p>
			<p class="orange">c) Le verbe « provoquer » s'accorde en nombre avec le sujet et on insère l'auxiliaire « être » au passé composé.
			</p>
		]]>
	</definition>
	<sidebar>
		<![CDATA[
			<div style="font-family:Arial, Helvetica, sans-serif;font-size:14px;">
			<p><strong>Utilisez ce texte pour la question 18.</strong></p>
			<p><strong>Transformez le texte en l'écrivant au passif : <em>Une tempête a balayé Berlin</em></strong></p>
			<div style="float:left;padding-right:10px;">
				<img src="media/m15_image3.jpg" />
			</div>
			<p><strong>Une tempête a provoqué d'importants dégâts
			matériels à Berlin aujourd'hui. Le vent a déraciné des
			centaines d'arbres. Les rafales ont emporté les tables
			et les chaises des terrasses de café. Les pannes
			d'électricité ont interrompu la circulation des trains
			entre Berlin et Hambourg. La tempête effraie les
			automobilistes qui ont peur de voir leurs voitures
			s'envoler.</strong></p>
			<p>(Berlin a été balayée par une tempête<br />
			Aujourd’hui, à Berlin, d’importants dégâts matériels ont
			été provoqués. Des centaines d’arbres ont été déracinées
			par le vent. Les tables et les chaises des terrasses de
			café ont été emportées par les rafales. La circulation des
			trains entre Berlin et Hambourg a été interrompue par
			des pannes d ‘électricité. Les automobilistes qui ont peur
			de voir leurs voitures s’envoler sont effrayés par la
			tempête.)</p>
			</div>
		]]>
	</sidebar>
</flashcard>