<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<flashcard>
	<term>
		<![CDATA[
			<br />
			<p>Comment Blaise-Benoît développe-t-il son argument ?</p>
		]]>
	</term>
	<definition>
		<![CDATA[
			<br />
			<p class="orange">Il contredit toutes les affirmations du capitaine en reprenant ses termes mais en donnant des explications réelles comme : il répond qu'ils sont mal nourris et battus quand le capitaine explique qu'ils sont nourris et font partie de la famille.</p>
		]]>
	</definition>
	<sidebar>
		<![CDATA[
			<div style="font-family:Arial, Helvetica, sans-serif;font-size:14px;">
			<p><em>Utilisez ce texte pour les questions 1 à 22.</em></p>
			<p>Argumentatif - À vous, intermédiaire<br />
			<strong>Lisez le texte suivant.</strong></p>
			<div style="float:left;margin-right:10px;">
				<img src="media/m20_image1.jpg"/>
			</div>
			<div>
			<p><em><span style="font-size:16px">Deux graines de cacao</em></span><br />Evelyne Brisou-Pellen, Hachette jeunesse, 2002</p>
			<p>Bretagne, 1819. À l'âge de douze ans, Julien découvre qu'il a été adopté. Bouleversé par cette révélation, il s'enfuit vers Haïti. Son but : partir à la recherche de son histoire... Mais le <em>Prince sauvage</em> sur lequel il a embarqué n'est pas le simple navire marchand qu'il imagine...</p>
			</div>
			<br />
			<hr />
			<div style="background-color:#EFF3FF;padding-left:15px;">
			<p>Il y eut un silence.</p>
			<p>« La rivière de Bonny est plus lointaine, mais sans doute plus sûre. C'est là que nous irons, conclut-il alors.<br />
			&mdash; C'est ça, chuinta Jos. Parmi les crocodiles, les moustiques et les requins. »</p>
			<p>À cause du vent qui soufflait de face, personne ne sembla l'avoir entendu, à part Julien.</p>
			<p>« Sachez pour vous rassurer, reprit le captaine d'une voix forte, que nous ne volons personne : nous achetons les esclaves un bon prix, et cela fait à la fois les affaires de leur pays et du nôtre, car nos colonies ont un cruel besoin de main-d'oeuvre.<br />
			&mdash; Pas l'affaire de ceux qui sont vendus, saint Capitaine », siffla Blaise-Benoît entre ses dents.</p>
			<p>Il n'avait pas parlé assez fort pour que Chevillot entende, et celui-ci continua :</p>
			<p>« Vous ignorez sans doute que, chez eux, ils sont déjà esclaves. L'esclavage existe depuis toujours en Afrique, et ces gens ont été capturés bien avant notre arrivée.<br />
			&mdash; Si on n'allait pas en acheter, sussurra Jos par un coin de sa bouche qu'il tordait avec un grand savoir-faire, ils auraient moins de raisons de faire des prisonniers.<br />
			&mdash; Et croyez-moi, poursuivait le capitaine, ils seront mieux aux colonies que chez leur actuel maître africain. »</p>
			<p>Cette fois, c'est de nouveau Blaise-Benoît qui grinça :</p>
			<p>« Il croit ce qu'il veut. Il n'a jamais vu le travail des Noirs sur les plantations.<br />
			&mdash; Chez les planteurs, ils sont nourris et soignés. Ils font presque partie de la famille.<br />
			&mdash; Ils sont mal nourris, battus, ils sont loin de leur pays, arrachés à leur famille, ils travaillent du matin au soir sans espoir de sortir de là, commenta Blaise-Benoît avec colère.<br />
			&mdash; J'entends des murmures ! » s'exclama le capitaine d'un ton menaçant.</p>
			<p>Les officiers levèrent brièvement leur cravache, ce qui fit taire les protestataires. De l'arrière du groupe, Anselme surveillait lui aussi les matelots d'un air inquisiteur. S'il y avait mutinerie, c'était son travail sur le faux-pont qui en pâtirait et il refusait de dire adieu à sa prime.<br /></p>
			<p>« Qui peut se donner le droit de soumettre les autres à l'esclavage ? s'écria alors Youenn.<br />
			&mdash; Qui a parlé ?<br />
			&mdash; Le timonier ! dénonça Anselme.<br />
			&mdash; Trois douzaines de coups de fouet ! » hurla le capitaine.</p>
			<p>Contrairement à ce qu'espérait Julien, personne...</p>
			</div>
			<hr />
			<p><strong>Vocabulaire du texte</strong></p>
			<p>Chuinter : parler à voix basse<br />
			Faire l'affaire : arranger<br />
			La main-d'oeuvre : les travailleurs<br />
			Le savoir-faire : l'expérience<br />
			Les protestataires : les gens qui sont contre quelque chose<br />
			La cravache : une baguette pour battre<br />
			Le matelot : un marin<br />
			Une mutinerie : une révolte<br />
			Le timonier : un marin qui gouverne le bateau</p>
		]]>
	</sidebar>
</flashcard>