<flashcard>
	<term>
		<![CDATA[
			<p><strong>Concordance des temps dans les phrases hypothétiques avec « si ».</strong></p>
			<p>Observez les phrases avec « si » dans le texte et écrivez les règles de concordance de temps.<br />
			Par exemple, dans la première colonne, si + imparfait. Pour chaque question, écrivez le temps de la principale dans ce cas dans la deuxième colonne puis un exemple pris du texte dans la troisième colonne. Ainsi, vous pourrez déduire le temps à utiliser dans la principale dans les phrases conditionnelles selon le temps de la proposition subordonné commençant par « si ».</p>
			<table>
				<tr class="underline">
					<td>Proposition subordonnée</td>
					<td>Temps de la proposition principale</td>
					<td>Exemple du texte</td>
				</tr>
				<tr>
					<td>Si + imparfait</td>
					<td>a)_______</td>
					<td>b)_______</td>
				</tr>
				<tr>
					<td>c)_______</td>
					<td>d)_______</td>
					<td>e)_______</td>
				</tr>
				<tr>
					<td>f)_______</td>
					<td>g)_______</td>
					<td>h)_______</td>
				</tr>
			</table>
		]]>
	</term>
	<definition>
		<![CDATA[
			<br />
			<table style="font-size:14pt;">
				<tr class="underline">
					<td>Proposition subordonnée</td>
					<td>Temps de la proposition principale</td>
					<td>Exemple du texte</td>
				</tr>
				<tr>
					<td>Si + imparfait</td>
					<td class="orange">a) Conditionnel présent</td>
					<td class="orange">b) Si je mangeais... je serais</td>
				</tr>
				<tr class="orange">
					<td>c) Si + présent</td>
					<td>d) Futur simple</td>
					<td>e) Si je fume... mes enfants fumeront</td>
				</tr>
				<tr class="orange">
					<td>f) Si + plus-que-parfait</td>
					<td>g) Conditionnel passé</td>
					<td>h) Si j'avais su... je n'aurais jamais commencé</td>
				</tr>
			</table>
			<p>* Attention, on peut trouver « si » au début d'une proposition suivi du conditionnel, dans le discours indirect (module 6). Par exemple, « Elle lui demande si ses cousins viendraient à la fête ». Dans ce cas, le « si » est employé pour indiquer qu'il s'agit d'une question dans le discours direct et le verbe au conditionnel indique qu'il s'agit d'une hypothèse ou possibilité.</p> 
		]]>
	</definition>
	<sidebar>
		<![CDATA[
			<div style="font-family:Arial, Helvetica, sans-serif;font-size:14px;">
			<p><strong>Observation réfléchie de la langue - le conditionnel niveau avancé et intermédiaire</p>
			<p>Lisez le texte suivant :</strong></p>
				<div style="align:center;">
				<p><u>Bonnes résolutions pour l'an prochain</u></p>
				</div>
				<div style="background-color:#EFF3FF;padding-left:15px;">
				<p>Je suis fumeuse, ce que j'appelle une fumeuse "sociale" mais il n'en demeure pas moins que je ne peux pas arrêter de fumer mes quelques cigarettes par jour et mes nombreuses cigarettes pendant un apéritif ou un diner.
				<p>J'ai tout simplement décidé de me renseigner et de me faire, en quelque sorte, un peu peur car j'aimerais bien m'arrêter (le souhait), enfin j'espère.</p>
				<p>Écoutez ce que j'ai trouvé :</p>
				<p>Il meurt par an dans un pays de 30 millions d'habitants environ l'équivalent du crash de 20 Boeing 747 à cause du tabagisme (Au secours, je ne prends plus l'avion)</p>
				<p>Mais voici d'autres informations,</p>
				<p>...Selon certaines recherches, chez les femmes enceintes la nicotine traverserait le placenta et passerait dans le lait maternel, Humm, une cigarette dans le biberon, pas bon pour le bébé (l'hypothèse).<br />
				... si je fumais beaucoup, j'aurais beaucoup plus de chances d'avoir le visage ridé, mais Botox pourrait me sauver la peau<sup>1</sup>!<br />
				... si je fume en famille, mes enfants fumeront aussi plus facilement. Ah non! pas eux quand même!<br />
				... si je continue à fumer, j'aurai les dents jaunes et une haleine de mammouth, au secours les filles!<br />
				... mais si je ne fumais plus, je n'aurais plus besoin de dépenser autant, bonjour les économies!<br />
				...ma copine m'a dit l'autre jour : «  Tu tousses beaucoup en ce moment: tu devrais t'arrêter de fumer ». Donc,si je ne fumais plus, je serais moins étouffée et<br /> ... je pourrais courir plus vite après l'agent de la circulation pour lui demander de m'enlever mon P.V.<sup>2</sup></p>

				<p>Et les hormones du cerveau...</p>
				<p>Savez-vous que la dopamine est un neuromédiateur responsable de ma dépendance à la cigarette, alors...</p>
				<p>... si je mangeais beaucoup de maquereaux, thon et saumon, je serais sur le chemin du sevrage tabagique grâce à la dopamine qu'ils secrètent. Il faut que je demande à mon copain Andrew qui travaille à l'aquarium...<br />
				... si je ne fumais plus, je n'entendrais plus: "Le tabac me dérange, pourriez-vous éteindre votre cigarette, s'il vous plait?" (la politesse), dommage, non, ça fait des contacts?<br />
				Enfin, si je ne fumais plus, je me sentirais mieux !</p>
				<p>Quand j'étais jeune, je ne savais pas qu'un jour j'aurais tant de mal à m'arrêter. J'aurais beaucoup aimé le savoir (le regret). Si je l'avais su, je n'aurais jamais commencé et je ne serais pas dans un dilemme si compliqué.</p>
				<p>Sur ces bonnes paroles, au revoir et en attendant, je vais m'en griller une petite<sup>3</sup>...
				<p><strong>(Christine Joinville, 2009)</strong></p>
			</div>
			<p><em><sup>1</sup> Sauver la peau : expression voulant dire « sauver la vie »<br />
			<sup>2</sup> procès-verbal = contravention<br />
			<sup>3</sup> En griller une petite = langage familier pour dire « fumer une cigarette ». Le mot « petite » est employé pour minimiser l'effet nocif de la cigarette dans cette expression</em></p>

			<strong>Observation réfléchie de la langue</strong>
				<ol>
					<li>Remarquez que ce texte est écrit dans un style familier comme dans un blogue partagé avec des amis proches.</li>
					<li>Dans le texte ci-dessus, certains verbes sont conjugués selon le modèle suivant : racine du futur + terminaisons de l'imparfait (ais, ais, ait, ions, iez, aient). Ces verbes sont conjugués au mode conditionnel.<br />
					Exemple : verbe parler – futur : je parler-ai – conditionnel : je parler-ais.</li>
					<li>Ce mode n'a que deux temps : le présent et le passé. Pour le passé, l'auxiliaire avoir ou être est conjugué au conditionnel présent suivant la règle ci-dessus + le participe passé du verbe<br />
					Exemple : verbe parler – conditionnel : j'aur-ais parlé.</li>
				</ol>
			</div>
		]]>
	</sidebar>
</flashcard>
