<flashcard>
	<term>
		<![CDATA[
			<br />
			<p>Trouvez une phrase au discours indirect avec une subordonnée infinitive.</p>
		]]>
	</term>
	<definition>
		<![CDATA[
			<br />
			<p class="orange">Le serveur s'enquit de savoir qui des deux clients prendrait la note.</p>
		]]>
	</definition>
	<sidebar>
		<![CDATA[
		<div style="font-family:Arial, Helvetica, sans-serif;font-size:16px;">
			<p><em><strong>Utilisez ce texte pour les questions 1 à 7.</strong></em></p>
			<p><em>Discours direct et indirect – À vous intermédiaire et avancé</em></p>

			<strong>A. Lisez le texte suivant. Les mots en italique sont expliqués à la fin du texte.</strong>

			<p><u><strong>Au 58 tour Eiffel !</strong></u></p>
			<div style="background-color:#EFF3FF;padding-left:15px;">
			<p>Monsieur Gustave et Madame Marie-Sophie Flancard avaient décidé de faire un pique-nique chic au restaurant du premier étage de la Tour Eiffel (<em>le 58 Tour Eiffel</em>) pour conclure leur voyage en beauté.<p>

			<p>Marie-Sophie demanda à son mari où il voulait prendre le déjeuner et s’il voulait aller <em>au restaurant plus chic du deuxième étage</em>. Il  rétorqua qu’ils n’avaient plus assez d’argent pour se le permettre.</p>

			<p>Arrivés au 58, le serveur leur indiqua qu’il lui restait une table pour deux près de la fenêtre. Cependant, comme Gustave a le vertige, il insista pour que sa femme prenne la place la plus près de la fenêtre.</p>

			<p>Pour enfin profiter de cette dernière étape, Marie-Sophie exigea que le garçon leur serve deux coupes de Champagne, mais Gustave se récria que c’était beaucoup plus cher que le vin blanc pétillant. Le serveur désappointé leur apporta deux coupes de <em>mousseux</em>.</p>

			<p>Gustave commença à s’énerver et avoua à Marie-Sophie qu’il ne pouvait pas lire ce menu-là parce qu’il avait perdu ses lunettes pendant le voyage. Marie-Sophie en profita pour choisir les plats les plus chers. Elle expliqua au serveur qu’elle désirait un foie gras poêlé aux poires et une queue de langouste sauce vanille et pour Gustave, elle choisit une assiette de saucissons variés et <em>une daube de bœuf aux carottes</em>. <em>Le sommelier</em> leur conseilla de prendre <em>un petit verre de Sauternes</em> avec le foie gras et <em>un Bourgogne Passetoutgrain rouge</em> pour Monsieur. Cependant pour la queue de langouste, il leur affirma que Madame devrait prendre un verre de <em>Corton-Charlemagne</em>.</p>

			<p>Gustave et Marie-Sophie ont pu au moins assouvir leur appétit. Mais soudain, Gustave commença à se sentir mal. Il avait sans doute trop bu et le soleil n’avait pas aidé son état. Il se plaint à Marie-Sophie qu’il devait s’allonger. Marie-Sophie lui répondit qu’il n’y avait pas de banquette. Le serveur leur proposa que Gustave aille s’allonger dans l’arrière-salle de la cuisine, ce qui fut fait.</p>

			<p>Pendant que Gustave gémissait, Marie-Sophie décida de bien profiter des dernières minutes qui lui restaient à Paris. Elle suggéra au maître d’hôtel qui passait de lui apporter un soufflé au <em>Grand Marnier</em> nappé de chocolat accompagné d’une autre coupe de Champagne.</p>

			<p>Comme Gustave n’était pas à la table, le serveur s’enquit de savoir qui des deux clients prendrait la note. Marie-Sophie lui précisa que c’était Gustave qui payait toutes les notes. Elle alla donc le secouer juste assez pour qu’il signe <em>l’addition salée</em> d’un repas qui n’avait été que désagrément pour lui.</p>

			<p>Ils retournèrent tant bien que mal à leur chambre d’hôtel passer leurs dernières heures à Paris où Marie-Sophie prit le temps de savourer la réussite de sa ruse.</p>

			<p>(Christine Joinville, 2009)</p>
			</div>
			<p><em>Notes :
			<ul>
			<li>le 58 tour Eiffel : voir le site : http://www.restaurants-toureiffel.com</li>
			<li>restaurant plus chic du deuxième étage : c’est le Jules Verne voir le même site que ci-dessus.</li>
			<li>un mousseux : un vin blanc pétillant.</li>
			<li>une daube de bœuf aux carottes : un ragout de bœuf cuit dans du vin rouge avec des carottes.</li>
			<li>le sommelier : la personne responsable des vins dans un restaurant.</li>
			<li>le foie gras : voir site : http://encyclo.lapin.org/index.php?title=Foie+gras</li>
			<li>pour la recette : voir le site : http://www.goosto.fr/recette-de-cuisine/foie-gras-poires-fondantes-10010633.htm</li>
			<li>Sauternes : un vin de dessert mais qui va très bien avec le foie gras fait au nord de Bordeaux.</li>
			<li>Bourgogne Passetoutgrain rouge : un vin de Bourgogne fabriqué à partir de pinot et de gamay.</li>
			<li>Corton-Charlemagne : un grand cru blanc de Bourgogne qui est ainsi appelé parce que Charlemagne, empereur de France, aimait ce vin qui ne tachait pas sa barbe et cela faisait plaisir à son épouse.</li>
			<li>Grand Marnier : une liqueur faite de cognac et d’essence d’oranges amères, crée par Alexandre Marnier-Lapostolle en 1880.</li>
			<li>une addition salée : une facture élevée.</li>
			</ul>
			</em></p>
		]]>
	</sidebar>
</flashcard>